---
weight: 45
title: Verwenden von Berichten
layout: redirect
helpcontent: >-
  Berichte ermöglichen das Nachverfolgen von Anwendungen, Alarmen, Assets und anderen Daten über eine Reihe von Widgets in einem Dashboard-Layout. Widgets können Karten, Bilder, Graphen, Tabellen und andere grafische Darstellungen von Daten anzeigen. Im Gegensatz zu Dashboards zeigen Berichte globale Daten, unabhängig von der Asset-Hierarchie.


  Klicken Sie in der oberen Menüleiste auf **Bericht hinzufügen**, um einen neuen Bericht zu konfigurieren, oder verwenden Sie das Menüsymbol, um Exporte zu bearbeiten oder zu löschen.


  In einem Bericht-Dashboard können Sie Widgets durch Ziehen und Ablegen neu anordnen oder mit Hilfe des Pfeilsymbols deren Größe ändern.


  Klicken Sie in der oberen Menüleiste auf **Widget hinzufügen**, um dem Bericht ein neues Widget hinzuzufügen, oder verwenden Sie das Zahnrad-Symbol, um Widgets zu bearbeiten oder zu entfernen.


  Cumulocity IoT enthält vordefinierte Widget-Typen, z. B. Alarm- oder Datenpunktlisten, lineare Zeiger oder Tachos. Da jeder Widget-Typ andere Daten anzeigt, sind zu seiner Konfiguration unterschiedliche Parameter notwendig. Nähere Informationen zu den einzelnen Widget-Typen und ihrer Konfiguration finden Sie in der Dokumentation der Widgets-Sammlung.
---

Berichte ermöglichen das Nachverfolgen von Anwendungen, Alarmen, Assets und anderen Daten in einem Dashboard-Layout. Bei Berichten handelt es sich um globale Dashboard-Seiten, unabhängig von der Asset-Hierarchie.

Klicken Sie im Navigator auf **Berichte**, um alle Berichte anzuzeigen.

Die Seite **Berichte** listet alle Berichte mit Namen, optionaler Beschreibung und einem Navigator-Umschalter auf.

![Reports](/images/benutzerhandbuch/cockpit/cockpit-reports-list.png)

Um einen Bericht zu öffnen, klicken Sie in der Berichtsliste auf seinen Namen. Die Berichtsdetails werden angezeigt.

Verwenden Sie den Umschalter in der Spalte **Im Navigator anzeigen**, wenn Sie den Bericht auffälliger auf der ersten Ebene im Navigator anzeigen möchten. Wenn der Umschalter eingeschaltet ist, erscheint der Bericht sofort im Navigator.

![Report in navigator](/images/benutzerhandbuch/cockpit/cockpit-reports-navigator.png)

Näheres dazu, wie Sie die Position im Navigator konfigurieren können, finden Sie unter [So erstellen Sie einen Bericht](#create-report).


<a name="create-report"></a>
### So erstellen Sie einen Bericht

1. Klicken Sie in der oberen Menüleiste auf **Bericht hinzufügen**, um den Dialog **Bericht hinzufügen** zu öffnen.
  <br>![Add report](/images/benutzerhandbuch/cockpit/cockpit-report-add.png)<br>
2. Geben Sie im Feld **Menübeschriftung** einen Namen für den Bericht ein und fügen Sie darunter optional eine Beschreibung hinzu.
3. Wählen Sie **Im Navigator anzeigen**, wenn der Bericht im Navigator angezeigt werden soll. Wählen Sie die Position des Berichts im Navigator. Er wird je nach gewähltem Wert relativ zu bestehenden Elementen positioniert. Hat beispielsweise "Startseite" den Wert "10000", so wird der Bericht über "Startseite" positioniert, wenn der Wert "10001" oder mehr beträgt.
4. Im Abschnitt **Layout** können Sie ein Design für den Bericht wählen ("Hell", "Dunkel", "Transparent" oder "Branding") und einen Standardstil für die Kopfzeile der Widgets ("Standard", "Rand", "Overlay", oder "Verborgen"). Außerdem können Sie die Einstellung für den Rand der Widgets festlegen (Standwert ist 15 px).
Wenn Sie die Option **Widget-Titel wenn möglich übersetzen** aktivieren, wird der Widget-Titel bei jeder Änderung der Sprache übersetzt. Beachten Sie, dass die Widget-Titel nur übersetzt werden, wenn eine gültige Übersetzung verfügbar ist.
Klicken Sie auf **Speichern**, um den Bericht zu erstellen und der Berichtsliste hinzuzufügen.

**Info:** Im Abschnitt **Vorschau** wird sofort eine Vorschau der ausgewählten Layout-Einstellungen angezeigt, um Ihre Einstellungen zu visualisieren.

Als nächstes können Sie Widgets zu Ihrem Bericht hinzufügen.

Nähere Informationen zum Hinzufügen, Ändern oder Entfernen von Widgets finden Sie unter [Verwenden von Widgets in Dashboards und Berichten](#using-widgets).

### So bearbeiten Sie einen Bericht

Klicken Sie in der Berichtsliste auf den Namen eines Berichts, um seine Details zu öffnen.

Um den Bericht zu bearbeiten, klicken Sie in der oberen Menüleiste auf **Bearbeiten**.

<img src="/images/benutzerhandbuch/cockpit/cockpit-report-edit.png" name="Edit report"/>

Der Bericht-Editor wird angezeigt. Detaillierte Informationen zu den einzelnen Feldern finden Sie unter [So erstellen Sie einen Bericht](#create-report).


### So löschen Sie einen Bericht

1. Bewegen Sie die Maus auf der Seite **Berichte** über das zu löschende Bericht-Element und klicken Sie auf das rechts erscheinende Löschen-Symbol.
2. Bestätigen Sie, dass Sie den Bericht löschen wollen.
